#  cmdb

## 需求是什么？ 为什么要做CMDB

配置管理数据库(excel): 资源需要管理
+ 主机
+ 域名
+ 存储
+ LB
+ 公网IP
+ ...
+ 应用: 地址，负责人，练习电话, ...

+ Ansible自动化的部署工具: 自动化的部署
+ 自动化监控: 自动发现，并监控, 告警给对应的负责人
+ 成本计算: 统一业务先的资源使用成本

## 如何去设计一个这样的cmdb


1. 基于模型的CMDB: 蓝鲸CMDB平台

